\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% ── Paquetes ──────────────────────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm, top=2cm, bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{parskip}
\usepackage{tikz}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% ── Colores corporativos NeoSer ──────────────────────────────
\definecolor{navy}{HTML}{1B3A6B}
\definecolor{navydark}{HTML}{0F2548}
\definecolor{pink}{HTML}{E8879B}
\definecolor{pinkdark}{HTML}{D4637A}
\definecolor{cream}{HTML}{FFF9F5}
\definecolor{graytext}{HTML}{555555}
\definecolor{lightgray}{HTML}{E0E0E0}

% ── Fuentes ───────────────────────────────────────────────────
\newcommand{\headingfont}{\sffamily\bfseries}

% ── Configuracion de hyperref ─────────────────────────────────
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=navy,
  urlcolor=pink,
  pdfauthor={NeoSer},
  pdftitle={Contrato de Soporte Tecnico y Mantenimiento},
}

% ── Estilo de secciones ──────────────────────────────────────
\titleformat{\section}
  {\sffamily\large\color{navy}\bfseries}
  {CLAUSULA \thesection{} ---}
  {0.5em}
  {\MakeUppercase}
\titlespacing*{\section}{0pt}{1.5em}{0.8em}

\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\normalsize\bfseries\color{navydark}}
  {\thesubsection}
  {0.5em}
  {}

% ── Encabezado y pie de pagina ────────────────────────────────
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[C]{%
  \small\color{graytext}%
  Contrato de Soporte Tecnico y Mantenimiento --- NeoSer \quad|\quad
  Pagina \thepage\ de \pageref{LastPage}%
}

% ── Linea decorativa ─────────────────────────────────────────
\newcommand{\accentline}{%
  \noindent\begin{tikzpicture}
    \draw[pink, line width=2pt] (0,0) -- (\textwidth,0);
  \end{tikzpicture}\par\vspace{0.3em}%
}

\newcommand{\thinline}{%
  \noindent\begin{tikzpicture}
    \draw[lightgray, line width=0.5pt] (0,0) -- (\textwidth,0);
  \end{tikzpicture}\par\vspace{0.3em}%
}

% ── Comando para datos clave ─────────────────────────────────
\newcommand{\datocontrato}[2]{%
  \textbf{\color{navy}#1:} #2%
}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\begin{document}

% ── PORTADA / ENCABEZADO ─────────────────────────────────────
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
  % Logo placeholder - barra decorativa superior
  \begin{tikzpicture}
    \fill[navy] (0,0) rectangle (\textwidth, 0.4);
    \fill[pink] (0,-0.15) rectangle (4,0.05);
  \end{tikzpicture}

  \vspace{1.5em}

  {\sffamily\bfseries\LARGE\color{navy} CONTRATO DE SERVICIOS\\[0.3em]
  DE SOPORTE TECNICO\\[0.3em]
  Y MANTENIMIENTO WEB}

  \vspace{0.8em}
  \accentline
  \vspace{0.3em}

  {\large\color{graytext} NeoSer --- Maternidad y Medicina Humanizada}

  \vspace{0.5em}
  {\normalsize\color{graytext} Chiclayo, Peru}

  \vspace{2em}

  % ── Tabla de datos del contrato ──
  \begin{tikzpicture}
    \node[
      fill=cream,
      rounded corners=8pt,
      inner sep=15pt,
      text width=0.85\textwidth,
      align=left
    ] {
      \begin{tabularx}{0.85\textwidth}{@{}lX@{}}
        \textbf{\color{navy}Documento:}     & Contrato de Soporte Tecnico y Mantenimiento \\[0.4em]
        \textbf{\color{navy}Fecha:}         & 20 de abril de 2026 \\[0.4em]
        \textbf{\color{navy}Vigencia:}      & 12 meses a partir de la firma \\[0.4em]
        \textbf{\color{navy}Referencia:}    & CONT-NEOSER-2026-001 \\
      \end{tabularx}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{2em}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
% CUERPO DEL CONTRATO
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Partes Contratantes}

Conste por el presente documento, el contrato de prestacion de servicios de soporte tecnico y mantenimiento que celebran:

\vspace{0.5em}

\noindent\begin{tikzpicture}
\node[fill=cream, rounded corners=6pt, inner sep=12pt, text width=\textwidth-24pt] {
\textbf{\color{navy}EL PRESTADOR DEL SERVICIO:}\\[0.3em]
\datocontrato{Nombre}{Alvaro Giovanni Zu\~niga Canazas}\\
\datocontrato{DNI}{76545098}\\
\datocontrato{Actividad}{Desarrollador Web / Soporte Tecnico}\\
\datocontrato{Correo}{alvaro.gio.zu@gmail.com}\\
\datocontrato{Telefono}{+51 974 177 057}\\[0.5em]
En adelante denominado \textbf{``EL PRESTADOR''}.
};
\end{tikzpicture}

\vspace{0.8em}

\noindent\begin{tikzpicture}
\node[fill=cream, rounded corners=6pt, inner sep=12pt, text width=\textwidth-24pt] {
\textbf{\color{navy}LA CONTRATANTE:}\\[0.3em]
\datocontrato{Nombre}{Diana Silva}\\
\datocontrato{Empresa}{NeoSer --- Maternidad y Medicina Humanizada}\\
\datocontrato{Contacto}{+51 978 822 368}\\
\datocontrato{Ubicacion}{Chiclayo, Peru}\\[0.5em]
En adelante denominada \textbf{``LA CONTRATANTE''}.
};
\end{tikzpicture}

\vspace{0.5em}

Ambas partes, en adelante denominadas conjuntamente \textbf{``LAS PARTES''}, acuerdan celebrar el presente contrato bajo los siguientes terminos y condiciones:

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Antecedentes}

EL PRESTADOR desarrollo para LA CONTRATANTE el sitio web institucional de \textbf{NeoSer --- Maternidad y Medicina Humanizada}, proyecto que comprende una landing page empresarial con sistema de captacion de leads, integracion con WhatsApp, CRM (HubSpot) y base de datos (Supabase), segun lo acordado previamente entre las partes.

Dado que EL PRESTADOR ya no forma parte del equipo operativo de NeoSer, ambas partes reconocen la necesidad de formalizar un acuerdo que garantice la continuidad del soporte tecnico, mantenimiento y disponibilidad para consultas sobre la plataforma desarrollada.

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Objeto del Contrato}

El presente contrato tiene por objeto establecer los terminos y condiciones bajo los cuales EL PRESTADOR brindara los siguientes servicios a LA CONTRATANTE:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item \textbf{Soporte Tecnico Garantizado} por un periodo minimo de \textbf{seis (6) meses}, contados a partir de la fecha de firma del presente contrato.
  \item \textbf{Apoyo y Asesoria Tecnica} durante los \textbf{doce (12) meses} de vigencia del contrato, incluyendo consultas, orientacion y recomendaciones sobre el uso y gestion de la plataforma.
  \item \textbf{Mantenimiento Correctivo} para resolucion de errores, fallos o incidencias tecnicas que afecten el funcionamiento normal del sitio web.
  \item \textbf{Actualizaciones Menores} de seguridad y compatibilidad que sean necesarias para mantener la operatividad de la plataforma.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Alcance de los Servicios}

\subsection{Servicios Incluidos}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, leftmargin=2em, itemsep=0.3em]
  \item Correccion de errores (bugs) en el codigo existente del sitio web.
  \item Resolucion de problemas de integracion con servicios de terceros (WhatsApp 360dialog, HubSpot, Supabase, Vercel).
  \item Soporte para la configuracion y gestion del panel de administracion.
  \item Asesoria tecnica sobre el uso de las funcionalidades implementadas.
  \item Actualizaciones de seguridad criticas de las dependencias del proyecto.
  \item Monitoreo basico de disponibilidad y rendimiento del sitio.
  \item Respaldo y orientacion para la recuperacion ante incidentes.
\end{enumerate}

\subsection{Servicios No Incluidos}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, leftmargin=2em, itemsep=0.3em]
  \item Desarrollo de nuevas funcionalidades o modulos no contemplados en el proyecto original (Fase 1).
  \item Desarrollo de la Fase 2 (Aula Virtual), que sera objeto de un acuerdo independiente.
  \item Rediseno grafico o cambios sustanciales en la identidad visual.
  \item Generacion de contenido (textos, imagenes, videos).
  \item Gestion de campanas publicitarias o marketing digital.
  \item Soporte a hardware, redes o infraestructura fisica de LA CONTRATANTE.
\end{enumerate}

\textit{\color{graytext}Nota: Los servicios no incluidos podran ser contratados de manera adicional, previa cotizacion y acuerdo entre LAS PARTES.}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Plazos y Tiempos de Respuesta}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item \textbf{Plazo maximo de desarrollo/implementacion de cualquier correccion o ajuste:} \textbf{dos (2) semanas} calendario desde la notificacion formal del requerimiento.
  \item \textbf{Tiempo de respuesta inicial:} Maximo \textbf{48 horas habiles} para acusar recibo y diagnostico preliminar de cualquier incidencia reportada.
  \item \textbf{Incidencias criticas} (sitio web caido, fallo de seguridad): Atencion prioritaria con respuesta en un maximo de \textbf{24 horas habiles}.
  \item \textbf{Consultas generales y asesoria:} Respuesta en un plazo maximo de \textbf{72 horas habiles}.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Vigencia y Duracion}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item El presente contrato tendra una vigencia de \textbf{doce (12) meses} contados a partir de la fecha de firma.
  \item El \textbf{soporte tecnico garantizado} (correccion de errores, mantenimiento correctivo) estara vigente por un periodo \textbf{minimo de seis (6) meses}.
  \item El \textbf{apoyo y asesoria tecnica} (consultas, orientacion, recomendaciones) se extendera durante los \textbf{doce (12) meses} completos de vigencia.
  \item Al termino del contrato, LAS PARTES podran acordar una renovacion bajo nuevos terminos y condiciones.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Canal de Comunicacion}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, leftmargin=2em, itemsep=0.3em]
  \item Las solicitudes de soporte deberan ser comunicadas a traves de los canales acordados por LAS PARTES (WhatsApp, correo electronico u otro medio digital convenido).
  \item Las solicitudes realizadas fuera del horario laboral seran atendidas al siguiente dia habil.
  \item EL PRESTADOR se compromete a mantener al menos un canal de comunicacion activo y accesible durante toda la vigencia del contrato.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Contraprestacion Economica}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item El soporte tecnico descrito en las Clausulas 3 y 4 se encuentra \textbf{incluido} como parte del proyecto de desarrollo web originalmente contratado, sin costo adicional para LA CONTRATANTE durante los primeros \textbf{seis (6) meses}.
  \item A partir del septimo (7mo) mes y hasta el mes doce (12), el apoyo y asesoria tecnica continuara de manera \textbf{gratuita}, limitado a consultas y orientacion general.
  \item Cualquier servicio adicional que exceda el alcance definido en la Clausula 4 sera presupuestado de manera independiente, previa aprobacion de LA CONTRATANTE.
  \item Los trabajos adicionales se cotizaran por hora o por proyecto, segun la naturaleza del requerimiento, y seran formalizados mediante una cotizacion escrita antes de su ejecucion.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Propiedad Intelectual y Entregables}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item El codigo fuente, disenos y configuraciones desarrollados para el proyecto NeoSer son propiedad de LA CONTRATANTE.
  \item EL PRESTADOR entregara, al finalizar el proyecto o cuando LA CONTRATANTE lo solicite, la totalidad del codigo fuente, credenciales de acceso a servicios y documentacion tecnica necesaria para la operacion autonoma de la plataforma.
  \item EL PRESTADOR se compromete a facilitar la transicion a otro proveedor tecnico si LA CONTRATANTE asi lo requiriera, proporcionando la documentacion y asistencia razonable para dicho traspaso.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Confidencialidad}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item Ambas partes se comprometen a mantener estricta confidencialidad sobre toda informacion tecnica, comercial, financiera y de pacientes a la que tengan acceso con motivo del presente contrato.
  \item Esta obligacion de confidencialidad permanecera vigente incluso despues de la terminacion del contrato, por un periodo adicional de \textbf{dos (2) anos}.
  \item EL PRESTADOR se compromete a no divulgar datos personales de pacientes o usuarios de la plataforma, en cumplimiento con la normativa de proteccion de datos personales vigente en Peru (Ley N.° 29733).
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Terminacion Anticipada}

El presente contrato podra ser resuelto anticipadamente en los siguientes casos:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, leftmargin=2em, itemsep=0.3em]
  \item Por mutuo acuerdo de LAS PARTES, manifestado por escrito.
  \item Por incumplimiento grave de cualquiera de las partes, previa notificacion escrita con un plazo de \textbf{quince (15) dias} calendario para subsanar el incumplimiento.
  \item Por causa de fuerza mayor o caso fortuito que imposibilite la prestacion de los servicios por un periodo superior a \textbf{treinta (30) dias} consecutivos.
\end{enumerate}

% ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Disposiciones Finales}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{pink}\arabic*.}, leftmargin=2em, itemsep=0.4em]
  \item Todo aspecto no previsto en el presente contrato sera resuelto de comun acuerdo entre LAS PARTES, primando la buena fe y el principio de colaboracion.
  \item Para cualquier controversia derivada del presente contrato, LAS PARTES acuerdan someterse a la jurisdiccion de los tribunales competentes de la ciudad de Chiclayo, departamento de Lambayeque, Peru.
  \item El presente contrato se firma en dos (2) ejemplares de igual tenor y valor, uno para cada parte.
\end{enumerate}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
% FIRMAS
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\vspace{3em}
\accentline
\vspace{1em}

\noindent En senal de conformidad, LAS PARTES suscriben el presente contrato en la ciudad de Chiclayo, a los 20 dias del mes de abril de 2026.

\vspace{4em}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
  \centering
  \rule{6cm}{0.5pt}\\[0.5em]
  \textbf{\color{navy}Alvaro Giovanni Zu\~niga Canazas}\\
  {\small\color{graytext}EL PRESTADOR}\\
  {\small\color{graytext}Desarrollador Web / Soporte Tecnico}\\[0.5em]
  {\footnotesize DNI: 76545098}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
  \centering
  \rule{6cm}{0.5pt}\\[0.5em]
  \textbf{\color{navy}Diana Silva}\\
  {\small\color{graytext}LA CONTRATANTE}\\
  {\small\color{graytext}NeoSer --- Maternidad y Medicina Humanizada}\\[0.5em]
  {\footnotesize DNI: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_}
\end{minipage}

\vspace{3em}

% ── Pie decorativo ────────────────────────────────────────────
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \fill[pink] (0,0) rectangle (4,0.15);
    \fill[navy] (0,-0.05) rectangle (\textwidth, -0.35);
  \end{tikzpicture}

  \vspace{0.8em}
  {\small\color{graytext} NeoSer --- Maternidad y Medicina Humanizada | Chiclayo, Peru}\\
  {\small\color{graytext} +51 978 822 368 | contacto@neoser.pe}
\end{center}

\end{document}
